囚犯們也進行大型不合作運動

在長達三十年的北愛問題中，有接近 3 萬人因政治活動被拘禁，可是，英國政府一直不肯承認北愛的軍事組織成員是政治罪犯，更把他們隔離拘禁在惡名昭著的梅茲監獄（Maze Prison），待遇極差，連充足衣物也沒有。政治犯的待遇問題令北愛問題持續發酵，監獄內部，囚犯們也進行大型不合作運動，例如絕食抗議。1980 至 1981 年間，共 10 名囚犯活生生餓死；其他的不合作運動還有毛毯抗議（Blanket Protest），政治犯拒絕穿上囚衣，只披毛毯，以示他們不是一般罪犯；另外也有不洗澡運動（No-wash Protest），政治犯們拒絕步出監倉沖涼如廁。他們在 1980 年提出五大訴求，包括不用穿囚衣，不用強制勞動，有結社自由，有接受探訪和書信自由，以及賠償示威期間金錢損失。

真是可惡的囚犯！！

sor好似po錯台了